稱官員拉票不假手於人 整頓中策組答問會再「定位」林鄭踢走梁歪風

稱官員拉票不假手於人 整頓中策組
答問會再「定位」林鄭踢走梁歪風

要聞

【本報訊】就任不足一周的特首林鄭月娥昨出席立法會答問大會，為洗脫「CY 2.0」惡名，林鄭公佈多項扭轉梁施政風格新做法，包括改善行政立法關係，承諾與各黨派建立恒常溝通機制；又表明官員日後拉票要親力親為，不假手於人；又向曾受梁粉把持的中央政策組開刀，廢除其人事任命權力。雖然立會議員普遍讚賞林鄭吹和風，但批評她迴避敏感議題，企圖以政策掩飾政治弱勢。
記者：姚國雄

【與主席並排】
林鄭月娥昨首次以特首身份出席立會答問大會，企位與立會主席梁君彥並排。易仰民攝

林鄭月娥出任特首第五日，從昨日出席立會答問大會的「企位」開始，已擺出要與梁振英施政劃清界線的姿態。她昨未如梁振英般，站在立會主席前回答議員問題，而是恢復舊制，與立會主席梁君彥「並排」。泛民、建制派及行會召集人湯家驊也認同企位改動令人感覺較順眼，批評昔日梁站在主席前，要想凸顯其超然地位。
除了企位轉變，林鄭在發言時更不點名指梁主政期間，立會由議事論事、為市民做事的地方，變成內耗、鬥爭，劍拔弩張，對此感傷心：「希望我今日出席答問大會，為我哋未來嘅工作帶嚟一個好嘅開始。」

【梁站主席前】
前特首梁振英以往出席立會會議時，會站在立會主席前回答議員問題，被批評想凸顯其超然地位。

林鄭隨即提出，將與各黨派議員建立恒常溝通機制，同時宣佈將施政報告發表日期改回以往的10月，方便議員暑假復會後審視政府未來一年的施政和工作計劃，更打算增加到立法會接受議員提問的次數，正待立法會建議。
對於以往民主派批評中聯辦插手立會拉票，林鄭稱已要求政治問責官員要親力親為游說議員，「不能夠假手於人，呢個要求我已喺第一個工作天，同司局長講得清清楚楚」。不過她回應公民黨黨魁楊岳橋提問時，就認為外界不應對中聯辦四出做聯絡工作太敏感。另外，她在回應議員陳振英有關中策組改組時，稱本月將委派一名政務主任擔任處理中策組改組工作，除會改名、委任年輕人加入外，更改變梁任內做法，表明中策組日後不再負責人事任命。

議員轟迴避政治問題

楊岳橋形容林鄭比梁振英少一份戾氣，既然林鄭願意做一個正常特首，他作為議員亦會有正常回應，但楊批評林鄭迴避政治問題，「政策係佢強項，用嚟掩飾政治嘅弱勢」；獨立議員朱凱廸認為，林鄭在回應他提問時，只簡單將橫洲發展項目問題視為發展與保育的矛盾，但事件明顯是官商鄉黑勾結、私下摸底的黑箱規劃。
在公眾席旁聽的行會成員湯家驊留意到泛民對林鄭的態度較溫和，反映想給林鄭空間。民建聯李慧琼及工聯會黃國健指，部份民主派議員在林鄭進場及離開時都願意站立以示尊重，屬好現象，連林鄭也在其facebook指；「好耐無試過咁平靜！」

【一表睇晒】林鄭新班子逐個睇

相關新聞

指重啟政改未合時機

要聞 4小時前

場外梁粉團體消失 場內火藥味減

要聞 4小時前

稱未見警濫權情況增多

要聞 4小時前

一地兩檢安排或周內公佈

要聞 4小時前

非重新諮詢撤MPF對沖

要聞 4小時前

15億增常額教席 12億補助自資學士生教育界袋住先「有問題未解決」

要聞 4小時前

幼師薪酬表未見蹤影

要聞 4小時前

訴求始於孫明揚年代

要聞 4小時前

合約教師慘變人球：望唔到前景

要聞 4小時前

【與主席並排】
林鄭月娥昨首次以特首身份出席立會答問大會，企位與立會主席梁君彥並排。易仰民攝

【梁站主席前】
前特首梁振英以往出席立會會議時，會站在立會主席前回答議員問題，被批評想凸顯其超然地位。